\documentclass[a4paper,12pt]{report}
\addtolength{\topmargin}{-0.8in}
\setlength\textheight{248mm}
\setlength\textwidth{165mm}
\setlength\oddsidemargin{-2mm}
\setlength\evensidemargin{-2mm}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[a-2u]{pdfx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{lmodern,textcomp}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{xcolor,colortbl}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ulem}
\usepackage{color}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb}
\usepackage{setspace}
\usepackage{listings}
\usepackage{cancel}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{multicol}

\makeatletter
\newcommand*{\rom}[1]{\expandafter\@slowromancap\romannumeral #1@}
\makeatother

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\graphicspath{ {../images/} }
\def\columnseprulecolor{\color{black}}
\setlength{\columnseprule}{0.3pt}
\def\title{Diskrétní matematika}
\def\author{Adam Beneš}
\setlength{\parindent}{0pt}
\def\doubleunderline#1{\underline{\underline{#1}}}\makeatletter
\def\@makechapterhead#1{
	{\parindent \z@ \raggedright \normalfont
		\huge\bfseries \thechapter. #1
		\par\nobreak
		\vskip 20\p@
}}
\def\@makeschapterhead#1{
	{\parindent \z@ \raggedright \normalfont
		\huge\bfseries #1
		\par\nobreak
		\vskip 20\p@
}}
\makeatother

\renewcommand{\chaptermark}[1]{%
	\markboth{#1}{}}

\fancypagestyle{toc}{
	\fancyhf{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
	\fancyhead[C]{}
	\fancyhead[L]{\textbf{\title}}
	\fancyfoot[L]{\author}
	\fancyfoot[C]{}
	\fancyfoot[R]{\thepage}
}

\fancypagestyle{plain}{
	\fancyhf{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
	\fancyhead[C]{}
	\fancyhead[L]{\textbf{\title\ -- \thechapter. \leftmark}}
	\fancyfoot[L]{\author}
	\fancyfoot[C]{}
	\fancyfoot[R]{\thepage}
}


\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
	backgroundcolor=\color{backcolour},   
	commentstyle=\color{codegreen},
	keywordstyle=\color{magenta},
	numberstyle=\tiny\color{codegray},
	stringstyle=\color{codepurple},
	basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,                 
	captionpos=b,                    
	keepspaces=false,                
	numbers=left,                    
	numbersep=5pt,                  
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,                  
	tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

\doublespacing
\begin{document}
	\pagenumbering{roman}
	\addtocontents{toc}{\protect\thispagestyle{toc}}
	\pagestyle{toc}
	\tableofcontents
	\cleardoublepage
	\pagestyle{plain}
	\pagenumbering{arabic}
	\pagebreak
	\chapter{Cvičení (včechna)}
	
	\section{Úvodní informace}
	
	Petr Sedláček -- tykat
	
	Email: sedlacek@karlin.mff.cuni.cz
	
	Moodle: DL1.cuni.cz
	
	100 bodů = zápočet
	
	Testy: 3.11. a 22.12./5.1.
	
	Za ty je 80 bodů (za každý 40)
	
	5 sad dú: 5$\times$15 = 75 bodů
	
	Docházka alespoň 5 cvik. Opisování big no no a za pozdní odevzdání penalizace 50\%
	
	\section{$\neg(A\wedge B)\Longleftrightarrow\neg A\vee\neg B$}
	
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|}
		\hline
		{\bf $A$} & {\bf $B$} & {\bf $A\wedge B$} & {\bf $\neg(A\wedge B)$} & {\bf $A\vee B$} & {\bf $\neg(A\vee B)$} & {\bf $A\implies B$} \\
		\hline \hline
		1 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1  \\
		1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0  \\
		0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1  \\
		0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1  \\
		\hline
	\end{tabular}
	
	\section{Příklad 3}
	
	$\neg(A\implies B)\Longleftrightarrow A\wedge\neg B$.
	
	To jde vykoukat z tabulky.
	
	\section{Příklad 4}
	
	$\neg(\forall x\in M: A(x))\Longleftrightarrow \exists x\in M: \neg A(x)$.
	
	Toto platí obecně pro všechny výroky s kvantifikátory... Obraťme kvantifikátory a obraťme druhou část výroku.
	
	\section{Příklad 5}
	
	Pok. nesedí na lince, když jsem doma.
	
	Pokud $x\cdot y$ není dělitelné 9, pak $x$ není dělitelné $12$ $\vee$ $y$ není dělitelné $3$.
	
	$\forall x \exists y: P(x;y)\cancel{\Longleftrightarrow}\exists y \forall x: P(x;y)$.
	
	Příklad: $P(x;y)$ bude $x<y$, pak pro všechna $x$ existuje větší $y$, ale neexistuje $y$, které by bylo větší než všechna $x$. (Ale platí, že pokud jsou tyto kvantifikátory stejné, pak je prohazovat mohu.)
	
	\section{Příklad 5}
	
	$(\forall x:P(x))\implies(\forall x:Q(x))\overset{\mathrm{?}}{\Longleftrightarrow}\forall x(P(x)\implies Q(x))$.
	
	No není... Protože $x$ nemusí bát stejné třeba je to tak, že $P(x)$ implikuje $Q(x+1)$ pak platí první výrok, ale druhý již né, v něm musí být $x$ stejné.
	
	\section{Typy důkazů}
	
	\begin{itemize}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item Přímý $A\implies B$
			\item Nepřímí $\neg B\implies\neg A$
			\item Sporem $\neg(\neg A) = A$
			\item Indukcí 
			
			$n=1$
			
			$n\rightarrow n+1$
		\end{spacing}
	\end{itemize}
	
	\section{Příklad 6}
	
	$(a\in \mathbb{N} \wedge \frac{a}{3}\notin \mathbb{N}) \implies \frac{a^2-1}{3}\in \mathbb{N}$
	
	Důkaz:
	
	$a = 3k-1:$
	
	$(3k-1)^2-1 = 9k^2-6k+1-1 = 3(3k^2-2k)$
	
	$a = 3k-2:$
	
	$(3k-2)^2-1 = 9k^2-12k+4-1 = 3(3k^2-4k+1)$
	
	\null\hfill $\blacksquare$
	
	\section{Poznámka k modulu}
	
	\begin{tabular}{|l|l|}
		\hline
		{\bf X} & {\bf x mod 3} \\
		\hline \hline
		1 & 1 \\
		2 & 2 \\
		3 & 0 \\
		4 & 1 \\
		5 & 2 \\
		6 & 0 \\
		7 & 1 \\
		8 & 2 \\
		9 & 0 \\
		10 & 1 \\
		11 & 2 \\
		\vdots & \vdots \\
		\hline
	\end{tabular}
	
	\section{Problém s tabulkou}
	
	Kolikrát musím rozlomit tabulku $n\times m$ abych jí dostal na jednotlivé dílky?
	
	No přeci $(n\cdot m)-1$, proč? Nehledě na to, kde nebo jak tabulku rozdělím, vždy ji rozdělim na dva kusi rozdělit tedy musím $(n\cdot m)-1$.
	
	\section{Velké téma indukce!}
	
	\section{Příklad 3}
	
	$\displaystyle\sum_{i=1}^{n}2^i=1+2+2^2+2^3+...+2^{n-1} = 2^n-1$
	
	$n=1: 1=2^1-1$ \checkmark
	
	$n\rightarrow n+1$
	
	$\underbrace{1+2+2^2+2^3+...+2^{n-1}}_{2^n-1}+2^{n}\overset{\mathrm{?}}{=}2^{n+1}-1$
	
	$2^n-1+2^n\overset{\mathrm{?}}{=}2^{n+1}-1$
	
	$0=0$ \checkmark
	
	\section{Moivreova věta}
	
	$(\cos\alpha+i\sin\alpha)^n=\cos(n\alpha)+i\sin(n\alpha)$
	
	$n = 1$ \checkmark
	
	$(\cos\alpha+i\sin\alpha)^n(\cos\alpha+i\sin\alpha)=(\cos n\alpha+i\sin n\alpha)(\cos\alpha+i\sin\alpha)= \cos n\alpha\cdot\cos\alpha+\cos n\alpha\cdot i\sin\alpha+i\sin n\alpha\cdot \cos\alpha-\sin n\alpha \sin\alpha = \cos n\alpha\cdot\cos\alpha-\sin n\alpha \sin\alpha+i(\cos n\alpha\cdot \sin\alpha+\sin n\alpha\cdot \cos\alpha) = \cos(n\alpha+\alpha)+i\sin(n\alpha+\alpha) = \cos(\alpha(n+1))+i\sin(\alpha(n+1))$ \checkmark
	
	\section{Fibonacciho čísla}
	
	$\displaystyle\sum_{i=0}^{n}F_i = F_{n+2}-1$
	
	$n = 0$ \checkmark
	
	$n\rightarrow n+1:$
	
	$\displaystyle\sum_{i=0}^{n}F_{i+1} = \displaystyle\sum_{i=0}^{n}F_i + F_{n+1} = F_{n+2}-1 + F_{n+1} = F_{n+3}-1$ \checkmark
	
	\section{Big $\displaystyle\prod$}
	
	$\displaystyle\prod_{i=1}^{n}\frac{i+1}{i} = n+1$
	
	$n = 0$ \checkmark
	
	$n\rightarrow n+1:$
	
	$\displaystyle\prod_{i=1}^{n+1}\frac{i+1}{i} = \displaystyle\prod_{i=1}^{n}\frac{i+1}{i}\cdot\frac{n+1+1}{n+1} = (n+1)\cdot\frac{n+1+1}{n+1} = n+2$ \checkmark
	
	\section{Relace}
	
	\section{Příklad 1}
	
	Popište relaci $R\circ R$, označuje-li $R$:
	
	\begin{enumerate}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item Relaci rovnosti na množině $\mathbb{N}$
			\item Relaci menší nebo rovno na množině $\mathbb{N}$
			\item Relaci ostře menší na množině $\mathbb{N}$
			\item Relaci ostře menší na množině $\mathbb{R}$
		\end{spacing}
	\end{enumerate}
	
	\begin{enumerate}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item $(1,1);(2,2);(3,3);...$
			
			Jde o reflexivní, tranzitivní a symetrickou relaci.
			\item $(1,1);(1,2);(1,3);...$
			
			Jde o reflexivní a transitivní relaci.
			\item $(1,3);(1,4);(2,4);...$
			
			Jde o transitivní relaci.
			\item $(1,3);(1,4);(2,4);...$
			
			Jde o transitivní relaci.
		\end{spacing}
	\end{enumerate}
	
	\section{Příklad 2}
	
	Najděte relace takové, že $R\circ S\neq S\circ R$.
	
	Třeba $e^{\ln x} \neq \ln e^x$ (jiný definiční obor $x = -1$)
	
	Mějme relace $R, S$ a nechť $R\circ S$ je reflexivní, transitivní, symetrická a antisymetrická, co z toho plyne pro $R$ a $S$?
	
	$R = S^{-1}$
	
	\section{Příklad 3}
	
	Je následující relace na množině $X$ ekvivalence? Pokud ano určete třídy ekvivalence.
	
	$p\in\mathbb{N}, X = \mathbb{N}, xRy\Longleftrightarrow p|(x-y)$
	
	\begin{itemize}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item Reflexivní?
			
			$p|(a-a)$ \checkmark
			\item Symetrická?
			
			$p|(a-b)\Longleftrightarrow(a-b)=p\cdot k; k\in \mathbb{Z}\implies(b-a) = p(-k)$ \checkmark
			\item Tranzitivní?
			
			$p|(a-b)\wedge p|(b-c)$
			
			$(a-c) = (a-b)+(b-c) = pk+pl=p(k+l); k,l\in\mathbb{Z}$
		\end{spacing}
	\end{itemize}
	
	Třídy ekvivalence:
	
	$\{x\in \mathbb{N}: x\mod p=l\}; l = (0,...,p-1)$
	
	\section{Hasseův diagram}
	
	Nakreslete Hasseův diagram pro tuto množinu $(\{1,2,...,16\},\leq)$
	
	
	
	\tikzset{every picture/.style={line width=0.75pt}} %set default line width to 0.75pt        
	
	\begin{tikzpicture}[x=0.75pt,y=0.75pt,yscale=-1,xscale=1]
		%uncomment if require: \path (0,491); %set diagram left start at 0, and has height of 491
		
		%Shape: Circle [id:dp6256322398270726] 
		\draw   (310.67,362.17) .. controls (310.67,353.05) and (318.05,345.67) .. (327.17,345.67) .. controls (336.28,345.67) and (343.67,353.05) .. (343.67,362.17) .. controls (343.67,371.28) and (336.28,378.67) .. (327.17,378.67) .. controls (318.05,378.67) and (310.67,371.28) .. (310.67,362.17) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da00633875615142987] 
		\draw    (107.83,304.67) -- (311.33,356) ;
		%Shape: Circle [id:dp632535217342024] 
		\draw   (399.33,278.17) .. controls (399.33,269.05) and (406.72,261.67) .. (415.83,261.67) .. controls (424.95,261.67) and (432.33,269.05) .. (432.33,278.17) .. controls (432.33,287.28) and (424.95,294.67) .. (415.83,294.67) .. controls (406.72,294.67) and (399.33,287.28) .. (399.33,278.17) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp05349086203555986] 
		\draw   (458.67,280.17) .. controls (458.67,271.05) and (466.05,263.67) .. (475.17,263.67) .. controls (484.28,263.67) and (491.67,271.05) .. (491.67,280.17) .. controls (491.67,289.28) and (484.28,296.67) .. (475.17,296.67) .. controls (466.05,296.67) and (458.67,289.28) .. (458.67,280.17) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp22876641410374066] 
		\draw   (328,277.5) .. controls (328,268.39) and (335.39,261) .. (344.5,261) .. controls (353.61,261) and (361,268.39) .. (361,277.5) .. controls (361,286.61) and (353.61,294) .. (344.5,294) .. controls (335.39,294) and (328,286.61) .. (328,277.5) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp9120447393497344] 
		\draw   (272,275.5) .. controls (272,266.39) and (279.39,259) .. (288.5,259) .. controls (297.61,259) and (305,266.39) .. (305,275.5) .. controls (305,284.61) and (297.61,292) .. (288.5,292) .. controls (279.39,292) and (272,284.61) .. (272,275.5) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp3137478750198488] 
		\draw   (200.67,274.17) .. controls (200.67,265.05) and (208.05,257.67) .. (217.17,257.67) .. controls (226.28,257.67) and (233.67,265.05) .. (233.67,274.17) .. controls (233.67,283.28) and (226.28,290.67) .. (217.17,290.67) .. controls (208.05,290.67) and (200.67,283.28) .. (200.67,274.17) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp3806103080593082] 
		\draw   (91.33,288.17) .. controls (91.33,279.05) and (98.72,271.67) .. (107.83,271.67) .. controls (116.95,271.67) and (124.33,279.05) .. (124.33,288.17) .. controls (124.33,297.28) and (116.95,304.67) .. (107.83,304.67) .. controls (98.72,304.67) and (91.33,297.28) .. (91.33,288.17) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da18364804307531113] 
		\draw    (415.83,294.67) -- (337.67,349.69) ;
		%Straight Lines [id:da5795420817110621] 
		\draw    (344.5,294) -- (327.17,345.67) ;
		%Straight Lines [id:da6359343428618482] 
		\draw    (288.5,292) -- (321.67,347.02) ;
		%Straight Lines [id:da67383589745121] 
		\draw    (217.17,290.67) -- (315,350.35) ;
		%Straight Lines [id:da7633983293394211] 
		\draw    (343,356.35) -- (475.17,296.67) ;
		%Shape: Circle [id:dp09147273655882149] 
		\draw   (13.33,199.5) .. controls (13.33,190.39) and (20.72,183) .. (29.83,183) .. controls (38.95,183) and (46.33,190.39) .. (46.33,199.5) .. controls (46.33,208.61) and (38.95,216) .. (29.83,216) .. controls (20.72,216) and (13.33,208.61) .. (13.33,199.5) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp10635792785020959] 
		\draw   (143.33,176.83) .. controls (143.33,167.72) and (150.72,160.33) .. (159.83,160.33) .. controls (168.95,160.33) and (176.33,167.72) .. (176.33,176.83) .. controls (176.33,185.95) and (168.95,193.33) .. (159.83,193.33) .. controls (150.72,193.33) and (143.33,185.95) .. (143.33,176.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp005699283045032644] 
		\draw   (138.67,245.5) .. controls (138.67,236.39) and (146.05,229) .. (155.17,229) .. controls (164.28,229) and (171.67,236.39) .. (171.67,245.5) .. controls (171.67,254.61) and (164.28,262) .. (155.17,262) .. controls (146.05,262) and (138.67,254.61) .. (138.67,245.5) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp5602563121997262] 
		\draw   (22.67,264.17) .. controls (22.67,255.05) and (30.05,247.67) .. (39.17,247.67) .. controls (48.28,247.67) and (55.67,255.05) .. (55.67,264.17) .. controls (55.67,273.28) and (48.28,280.67) .. (39.17,280.67) .. controls (30.05,280.67) and (22.67,273.28) .. (22.67,264.17) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp8526399702809127] 
		\draw   (81.33,164.17) .. controls (81.33,155.05) and (88.72,147.67) .. (97.83,147.67) .. controls (106.95,147.67) and (114.33,155.05) .. (114.33,164.17) .. controls (114.33,173.28) and (106.95,180.67) .. (97.83,180.67) .. controls (88.72,180.67) and (81.33,173.28) .. (81.33,164.17) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp14158195833146814] 
		\draw   (120,50.83) .. controls (120,41.72) and (127.39,34.33) .. (136.5,34.33) .. controls (145.61,34.33) and (153,41.72) .. (153,50.83) .. controls (153,59.95) and (145.61,67.33) .. (136.5,67.33) .. controls (127.39,67.33) and (120,59.95) .. (120,50.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp2604157219759635] 
		\draw   (10.67,126.17) .. controls (10.67,117.05) and (18.05,109.67) .. (27.17,109.67) .. controls (36.28,109.67) and (43.67,117.05) .. (43.67,126.17) .. controls (43.67,135.28) and (36.28,142.67) .. (27.17,142.67) .. controls (18.05,142.67) and (10.67,135.28) .. (10.67,126.17) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp5355919124482906] 
		\draw   (224,193.5) .. controls (224,184.39) and (231.39,177) .. (240.5,177) .. controls (249.61,177) and (257,184.39) .. (257,193.5) .. controls (257,202.61) and (249.61,210) .. (240.5,210) .. controls (231.39,210) and (224,202.61) .. (224,193.5) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp7746954516446762] 
		\draw   (302,171.5) .. controls (302,162.39) and (309.39,155) .. (318.5,155) .. controls (327.61,155) and (335,162.39) .. (335,171.5) .. controls (335,180.61) and (327.61,188) .. (318.5,188) .. controls (309.39,188) and (302,180.61) .. (302,171.5) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da7544991827547924] 
		\draw    (333.67,264.35) -- (148.33,62.35) ;
		%Straight Lines [id:da2889827843655457] 
		\draw    (107.83,271.67) -- (136.5,67.33) ;
		%Straight Lines [id:da7885153772336646] 
		\draw    (53.83,273.33) -- (91.33,288.17) ;
		%Straight Lines [id:da4221745798513308] 
		\draw    (221.83,258.67) -- (305,181.69) ;
		%Straight Lines [id:da7915872776782247] 
		\draw    (318.5,188) -- (288.5,259) ;
		%Straight Lines [id:da9433429718264164] 
		\draw    (173.17,188.67) -- (275,263.69) ;
		%Straight Lines [id:da37510111285855796] 
		\draw    (115.83,274) -- (149.67,188.35) ;
		%Straight Lines [id:da8196639283642695] 
		\draw    (124.5,284) -- (143,256.35) ;
		%Straight Lines [id:da24923270294345645] 
		\draw    (200.67,274.17) -- (167.67,256.35) ;
		%Straight Lines [id:da3013359202009156] 
		\draw    (52.5,253.33) -- (88.33,177.69) ;
		%Straight Lines [id:da6005895664888994] 
		\draw    (109.67,175.02) -- (155.17,229) ;
		%Straight Lines [id:da10543563925350785] 
		\draw    (29.83,183) -- (27.17,142.67) ;
		%Straight Lines [id:da2556326394282633] 
		\draw    (39.17,247.67) -- (29.83,216) ;
		%Straight Lines [id:da2075655387523334] 
		\draw    (217.17,257.67) -- (240.5,210) ;
		
		% Text Node
		\draw (322.67,353.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {1};
		% Text Node
		\draw (466.67,272.33) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {13};
		% Text Node
		\draw (282,267) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {5};
		% Text Node
		\draw (339.33,270.33) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {7};
		% Text Node
		\draw (406.67,269.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {11};
		% Text Node
		\draw (212,263.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {3};
		% Text Node
		\draw (103.33,279.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {2};
		% Text Node
		\draw (151.33,169) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {10};
		% Text Node
		\draw (32.67,255.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {4};
		% Text Node
		\draw (150,238.33) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {6};
		% Text Node
		\draw (20.67,191) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {8};
		% Text Node
		\draw (89.33,156.33) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {12};
		% Text Node
		\draw (128,43) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {14};
		% Text Node
		\draw (18.67,118.33) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {16};
		% Text Node
		\draw (232,185.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {9};
		% Text Node
		\draw (310,163.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {15};
		
		
	\end{tikzpicture}
	
	\section{Senátoři}
	
	$100$ senátorů $2$ z $50$ států, 4členná komise ne ze stejného státu.
	
	$100\cdot98\cdot96\cdot94$.
	
	\section{6.2/2}
	
	$5$č $4$s $3$m
	
	$12!-5!8!-4!9!-3!10!+5!5!4!+6!5!3!+7!4!3!-5!4!3!3!$
	
	\section{6.2/2}
	
	Spočtěte počet čísel menšíh než $1000$, co nejsou dělitelné $2, 3, 5$.
	
	Počet prvočísel menších než $1000$ je 168.
	
	$1000-168-500-333-200+166+100+66-33+3-1=100$
	
	\section{6.2/3}
	
	$1...1800$
	
	$180+150+120-30-30-60+30=360$
	
	\section{6.2/4}
	
	A, B, D, E, K, M, N, R, Ů, Z, I
	
	BAR $\frac{11!}{3!}$
	
	DEN $\frac{11!}{3!}$
	
	RAZIE $\frac{11!}{5!}$
	
	DEN $\wedge$ BAR $\frac{11!}{3!3!}$
	
	BAR $\wedge$ RAZIE $0$
	
	DEN $\wedge$ RAZIE $\frac{11!}{6!}-\frac{11!}{7!}-\frac{11!}{7!}$
	
	\section{6.2/5.a}
	
	$(n-2)\cdot(n-1)\cdot3\cdot(n-2)!$
	
	\section{7.1.1}
	
	$(n-1)-k+1 =$ nejméně
	
	$\binom{n-k+1}{2} =$ nejvíce
	
	
	\section{7.2.1}
	
	Reflexivita $A$ izo $A$ \checkmark
	
	Symetrie $A$ izo $B$ $\implies$ $B$ izo $A$ \checkmark
	
	Tranzitivita $A$ izo $B$ $\wedge$ $B$ izo $C$ $\implies$ $A$ izo $C$ \checkmark
	
	\section{7.2.2}
	
	Jsou tyto grafy ty samé?
	
	\tikzset{every picture/.style={line width=0.75pt}} %set default line width to 0.75pt        
	
	
	\tikzset{every picture/.style={line width=0.75pt}} %set default line width to 0.75pt        
	
	\begin{tikzpicture}[x=0.75pt,y=0.75pt,yscale=-1,xscale=1]
		%uncomment if require: \path (0,491); %set diagram left start at 0, and has height of 491
		
		%Shape: Circle [id:dp8905851969086387] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (145.33,100.17) .. controls (145.33,97.5) and (147.5,95.33) .. (150.17,95.33) .. controls (152.84,95.33) and (155,97.5) .. (155,100.17) .. controls (155,102.84) and (152.84,105) .. (150.17,105) .. controls (147.5,105) and (145.33,102.84) .. (145.33,100.17) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp31658722565569897] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (324,137.5) .. controls (324,134.83) and (326.16,132.67) .. (328.83,132.67) .. controls (331.5,132.67) and (333.67,134.83) .. (333.67,137.5) .. controls (333.67,140.17) and (331.5,142.33) .. (328.83,142.33) .. controls (326.16,142.33) and (324,140.17) .. (324,137.5) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp2763255040346506] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (313.33,206.83) .. controls (313.33,204.16) and (315.5,202) .. (318.17,202) .. controls (320.84,202) and (323,204.16) .. (323,206.83) .. controls (323,209.5) and (320.84,211.67) .. (318.17,211.67) .. controls (315.5,211.67) and (313.33,209.5) .. (313.33,206.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp8463321449378836] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (240.67,78.17) .. controls (240.67,75.5) and (242.83,73.33) .. (245.5,73.33) .. controls (248.17,73.33) and (250.33,75.5) .. (250.33,78.17) .. controls (250.33,80.84) and (248.17,83) .. (245.5,83) .. controls (242.83,83) and (240.67,80.84) .. (240.67,78.17) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp4403399812067117] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (234.67,216.83) .. controls (234.67,214.16) and (236.83,212) .. (239.5,212) .. controls (242.17,212) and (244.33,214.16) .. (244.33,216.83) .. controls (244.33,219.5) and (242.17,221.67) .. (239.5,221.67) .. controls (236.83,221.67) and (234.67,219.5) .. (234.67,216.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp683047212214327] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (144.67,178.83) .. controls (144.67,176.16) and (146.83,174) .. (149.5,174) .. controls (152.17,174) and (154.33,176.16) .. (154.33,178.83) .. controls (154.33,181.5) and (152.17,183.67) .. (149.5,183.67) .. controls (146.83,183.67) and (144.67,181.5) .. (144.67,178.83) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da9551467721794424] 
		\draw    (149.5,178.83) -- (239.5,216.83) ;
		%Straight Lines [id:da8123998723888393] 
		\draw    (245.5,78.17) -- (150.17,100.17) ;
		%Straight Lines [id:da51622355716309] 
		\draw    (150.17,100.17) -- (149.5,178.83) ;
		%Straight Lines [id:da6983278785891143] 
		\draw    (318.17,206.83) -- (150.17,100.17) ;
		%Straight Lines [id:da8376198845385778] 
		\draw    (245.5,78.17) -- (328.83,137.5) ;
		%Straight Lines [id:da0689143209310159] 
		\draw    (328.83,137.5) -- (149.5,178.83) ;
		%Straight Lines [id:da6710273594951028] 
		\draw    (239.5,216.83) -- (318.17,206.83) ;
		%Straight Lines [id:da09519903799883922] 
		\draw    (328.83,137.5) -- (318.17,206.83) ;
		%Straight Lines [id:da38693350255522607] 
		\draw    (239.5,216.83) -- (245.5,78.17) ;
		
		% Text Node
		\draw (132,76) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {1};
		% Text Node
		\draw (339.33,122) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {3};
		% Text Node
		\draw (229.33,228.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {5};
		% Text Node
		\draw (238.83,54.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {2};
		% Text Node
		\draw (320.17,209.83) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {4};
		% Text Node
		\draw (142,188.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {6};
		
		
	\end{tikzpicture}
	\begin{tikzpicture}[x=0.75pt,y=0.75pt,yscale=-1,xscale=1]
		%uncomment if require: \path (0,491); %set diagram left start at 0, and has height of 491
		
		%Shape: Circle [id:dp8905851969086387] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (145.33,100.17) .. controls (145.33,97.5) and (147.5,95.33) .. (150.17,95.33) .. controls (152.84,95.33) and (155,97.5) .. (155,100.17) .. controls (155,102.84) and (152.84,105) .. (150.17,105) .. controls (147.5,105) and (145.33,102.84) .. (145.33,100.17) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp31658722565569897] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (324,137.5) .. controls (324,134.83) and (326.16,132.67) .. (328.83,132.67) .. controls (331.5,132.67) and (333.67,134.83) .. (333.67,137.5) .. controls (333.67,140.17) and (331.5,142.33) .. (328.83,142.33) .. controls (326.16,142.33) and (324,140.17) .. (324,137.5) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp2763255040346506] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (313.33,206.83) .. controls (313.33,204.16) and (315.5,202) .. (318.17,202) .. controls (320.84,202) and (323,204.16) .. (323,206.83) .. controls (323,209.5) and (320.84,211.67) .. (318.17,211.67) .. controls (315.5,211.67) and (313.33,209.5) .. (313.33,206.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp8463321449378836] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (239.33,210.83) .. controls (239.33,208.16) and (241.5,206) .. (244.17,206) .. controls (246.84,206) and (249,208.16) .. (249,210.83) .. controls (249,213.5) and (246.84,215.67) .. (244.17,215.67) .. controls (241.5,215.67) and (239.33,213.5) .. (239.33,210.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp4403399812067117] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (244,94.83) .. controls (244,92.16) and (246.16,90) .. (248.83,90) .. controls (251.5,90) and (253.67,92.16) .. (253.67,94.83) .. controls (253.67,97.5) and (251.5,99.67) .. (248.83,99.67) .. controls (246.16,99.67) and (244,97.5) .. (244,94.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp683047212214327] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (144.67,178.83) .. controls (144.67,176.16) and (146.83,174) .. (149.5,174) .. controls (152.17,174) and (154.33,176.16) .. (154.33,178.83) .. controls (154.33,181.5) and (152.17,183.67) .. (149.5,183.67) .. controls (146.83,183.67) and (144.67,181.5) .. (144.67,178.83) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da9551467721794424] 
		\draw    (149.5,178.83) -- (248.83,94.83) ;
		%Straight Lines [id:da8123998723888393] 
		\draw    (244.17,210.83) -- (150.17,100.17) ;
		%Straight Lines [id:da51622355716309] 
		\draw    (150.17,100.17) -- (149.5,178.83) ;
		%Straight Lines [id:da6983278785891143] 
		\draw    (318.17,206.83) -- (150.17,100.17) ;
		%Straight Lines [id:da8376198845385778] 
		\draw    (239.33,210.83) -- (328.83,137.5) ;
		%Straight Lines [id:da0689143209310159] 
		\draw    (328.83,137.5) -- (149.5,178.83) ;
		%Straight Lines [id:da6710273594951028] 
		\draw    (248.83,94.83) -- (318.17,206.83) ;
		%Straight Lines [id:da09519903799883922] 
		\draw    (328.83,137.5) -- (318.17,206.83) ;
		%Straight Lines [id:da38693350255522607] 
		\draw    (248.83,94.83) -- (244.17,210.83) ;
		
		% Text Node
		\draw (132,76) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {A};
		% Text Node
		\draw (243.33,67.33) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {B};
		% Text Node
		\draw (336,113.33) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {C};
		% Text Node
		\draw (320.17,214.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {D};
		% Text Node
		\draw (238,222.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {E};
		% Text Node
		\draw (142,188.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {F};
		
		
	\end{tikzpicture}
	
	
	
	
	\tikzset{every picture/.style={line width=0.75pt}} %set default line width to 0.75pt        
	
	$\implies$
	
	\begin{tikzpicture}[x=0.75pt,y=0.75pt,yscale=-1,xscale=1]
		%uncomment if require: \path (0,491); %set diagram left start at 0, and has height of 491
		
		%Shape: Circle [id:dp8905851969086387] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (145.33,100.17) .. controls (145.33,97.5) and (147.5,95.33) .. (150.17,95.33) .. controls (152.84,95.33) and (155,97.5) .. (155,100.17) .. controls (155,102.84) and (152.84,105) .. (150.17,105) .. controls (147.5,105) and (145.33,102.84) .. (145.33,100.17) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp31658722565569897] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (324,137.5) .. controls (324,134.83) and (326.16,132.67) .. (328.83,132.67) .. controls (331.5,132.67) and (333.67,134.83) .. (333.67,137.5) .. controls (333.67,140.17) and (331.5,142.33) .. (328.83,142.33) .. controls (326.16,142.33) and (324,140.17) .. (324,137.5) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp2763255040346506] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (313.33,206.83) .. controls (313.33,204.16) and (315.5,202) .. (318.17,202) .. controls (320.84,202) and (323,204.16) .. (323,206.83) .. controls (323,209.5) and (320.84,211.67) .. (318.17,211.67) .. controls (315.5,211.67) and (313.33,209.5) .. (313.33,206.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp8463321449378836] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (240.67,78.17) .. controls (240.67,75.5) and (242.83,73.33) .. (245.5,73.33) .. controls (248.17,73.33) and (250.33,75.5) .. (250.33,78.17) .. controls (250.33,80.84) and (248.17,83) .. (245.5,83) .. controls (242.83,83) and (240.67,80.84) .. (240.67,78.17) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp4403399812067117] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (234.67,216.83) .. controls (234.67,214.16) and (236.83,212) .. (239.5,212) .. controls (242.17,212) and (244.33,214.16) .. (244.33,216.83) .. controls (244.33,219.5) and (242.17,221.67) .. (239.5,221.67) .. controls (236.83,221.67) and (234.67,219.5) .. (234.67,216.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp683047212214327] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (144.67,178.83) .. controls (144.67,176.16) and (146.83,174) .. (149.5,174) .. controls (152.17,174) and (154.33,176.16) .. (154.33,178.83) .. controls (154.33,181.5) and (152.17,183.67) .. (149.5,183.67) .. controls (146.83,183.67) and (144.67,181.5) .. (144.67,178.83) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da9551467721794424] 
		\draw    (149.5,178.83) -- (239.5,216.83) ;
		%Straight Lines [id:da8123998723888393] 
		\draw    (245.5,78.17) -- (150.17,100.17) ;
		%Straight Lines [id:da51622355716309] 
		\draw    (150.17,100.17) -- (149.5,178.83) ;
		%Straight Lines [id:da6983278785891143] 
		\draw    (318.17,206.83) -- (150.17,100.17) ;
		%Straight Lines [id:da8376198845385778] 
		\draw    (245.5,78.17) -- (328.83,137.5) ;
		%Straight Lines [id:da0689143209310159] 
		\draw    (328.83,137.5) -- (149.5,178.83) ;
		%Straight Lines [id:da6710273594951028] 
		\draw    (239.5,216.83) -- (318.17,206.83) ;
		%Straight Lines [id:da09519903799883922] 
		\draw    (328.83,137.5) -- (318.17,206.83) ;
		%Straight Lines [id:da38693350255522607] 
		\draw    (239.5,216.83) -- (245.5,78.17) ;
		
		% Text Node
		\draw (132,76) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {A};
		% Text Node
		\draw (339.33,122) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {B};
		% Text Node
		\draw (229.33,228.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {C};
		% Text Node
		\draw (238.83,54.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {D};
		% Text Node
		\draw (320.17,209.83) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {E};
		% Text Node
		\draw (142,188.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {F};
		
		
	\end{tikzpicture} \checkmark
	
	\section{7.3.1}
	
	
	
	\tikzset{every picture/.style={line width=0.75pt}} %set default line width to 0.75pt        
	
	\begin{tikzpicture}[x=0.75pt,y=0.75pt,yscale=-1,xscale=1]
		%uncomment if require: \path (0,583); %set diagram left start at 0, and has height of 583
		
		%Shape: Circle [id:dp8905851969086387] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (150,215.5) .. controls (150,212.83) and (152.16,210.67) .. (154.83,210.67) .. controls (157.5,210.67) and (159.67,212.83) .. (159.67,215.5) .. controls (159.67,218.17) and (157.5,220.33) .. (154.83,220.33) .. controls (152.16,220.33) and (150,218.17) .. (150,215.5) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp4403399812067117] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (149.33,295.5) .. controls (149.33,292.83) and (151.5,290.67) .. (154.17,290.67) .. controls (156.84,290.67) and (159,292.83) .. (159,295.5) .. controls (159,298.17) and (156.84,300.33) .. (154.17,300.33) .. controls (151.5,300.33) and (149.33,298.17) .. (149.33,295.5) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da6983278785891143] 
		\draw    (230.83,264.17) -- (62.83,157.5) ;
		%Straight Lines [id:da0689143209310159] 
		\draw    (241.5,194.83) -- (62.17,236.17) ;
		%Straight Lines [id:da38693350255522607] 
		\draw    (154.17,295.5) -- (158.17,135.5) ;
		%Shape: Circle [id:dp3201300375060523] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (147.33,374.83) .. controls (147.33,372.16) and (149.5,370) .. (152.17,370) .. controls (154.84,370) and (157,372.16) .. (157,374.83) .. controls (157,377.5) and (154.84,379.67) .. (152.17,379.67) .. controls (149.5,379.67) and (147.33,377.5) .. (147.33,374.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp7469394025652811] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (223.33,423.5) .. controls (223.33,420.83) and (225.5,418.67) .. (228.17,418.67) .. controls (230.84,418.67) and (233,420.83) .. (233,423.5) .. controls (233,426.17) and (230.84,428.33) .. (228.17,428.33) .. controls (225.5,428.33) and (223.33,426.17) .. (223.33,423.5) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da8875140016735383] 
		\draw    (228.17,423.5) -- (60.17,316.83) ;
		%Straight Lines [id:da024722975837712546] 
		\draw    (238.83,354.17) -- (59.5,395.5) ;
		%Straight Lines [id:da3585967713382656] 
		\draw    (151.5,454.83) -- (154.17,295.5) ;
		%Shape: Circle [id:dp8889547432523237] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (335.33,457.5) .. controls (335.33,454.83) and (337.5,452.67) .. (340.17,452.67) .. controls (342.84,452.67) and (345,454.83) .. (345,457.5) .. controls (345,460.17) and (342.84,462.33) .. (340.17,462.33) .. controls (337.5,462.33) and (335.33,460.17) .. (335.33,457.5) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp8258577945756698] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (422,436.83) .. controls (422,434.16) and (424.16,432) .. (426.83,432) .. controls (429.5,432) and (431.67,434.16) .. (431.67,436.83) .. controls (431.67,439.5) and (429.5,441.67) .. (426.83,441.67) .. controls (424.16,441.67) and (422,439.5) .. (422,436.83) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da09064819282004866] 
		\draw    (403.67,474.36) -- (228.17,423.5) ;
		%Straight Lines [id:da3696885830656369] 
		\draw    (426.83,436.83) -- (247.5,478.17) ;
		%Straight Lines [id:da6987988927631812] 
		\draw    (339.5,537.5) -- (343.5,377.5) ;
		%Shape: Circle [id:dp13588877977228964] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (514.67,415.5) .. controls (514.67,412.83) and (516.83,410.67) .. (519.5,410.67) .. controls (522.17,410.67) and (524.33,412.83) .. (524.33,415.5) .. controls (524.33,418.17) and (522.17,420.33) .. (519.5,420.33) .. controls (516.83,420.33) and (514.67,418.17) .. (514.67,415.5) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da3670702784108393] 
		\draw    (595.5,464.17) -- (427.5,357.5) ;
		%Straight Lines [id:da1623877690359099] 
		\draw  [dash pattern={on 0.84pt off 2.51pt}]  (519.5,415.5) -- (426.83,436.83) ;
		%Straight Lines [id:da8187973080037416] 
		\draw    (518.83,495.5) -- (523.5,335.5) ;
		%Straight Lines [id:da948222087571245] 
		\draw    (612.17,394.17) -- (519.5,415.5) ;
		%Shape: Circle [id:dp8499554408602539] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (519.33,255.5) .. controls (519.33,252.83) and (521.5,250.67) .. (524.17,250.67) .. controls (526.84,250.67) and (529,252.83) .. (529,255.5) .. controls (529,258.17) and (526.84,260.33) .. (524.17,260.33) .. controls (521.5,260.33) and (519.33,258.17) .. (519.33,255.5) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp7166234248744872] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (518.67,335.5) .. controls (518.67,332.83) and (520.83,330.67) .. (523.5,330.67) .. controls (526.17,330.67) and (528.33,332.83) .. (528.33,335.5) .. controls (528.33,338.17) and (526.17,340.33) .. (523.5,340.33) .. controls (520.83,340.33) and (518.67,338.17) .. (518.67,335.5) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da28008605973719325] 
		\draw    (600.17,304.17) -- (432.17,197.5) ;
		%Straight Lines [id:da39303524249877553] 
		\draw    (610.83,234.83) -- (431.5,276.17) ;
		%Straight Lines [id:da5375639995101524] 
		\draw    (523.5,335.5) -- (527.5,175.5) ;
		
		% Text Node
		\draw (163.33,268.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle d$ volných};
		% Text Node
		\draw (160.67,428) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle d-1$ volných};
		% Text Node
		\draw (417.33,451.33) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {2 volných};
		% Text Node
		\draw (528,468.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle d-( d-1)$ volných};
		% Text Node
		\draw (532.67,308.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle d-d$ volných};
		
		
	\end{tikzpicture}
	
	Od $d$ do $0$ to jest $d+1$ vrcholů.
	
	\section{7.3.2)a)}
	
	$\binom{n}{k}\frac{(k-1)!}{2}$
	
	\section{7.3.2)b)}
	
	Pro liché: $0$
	
	Pro sudé: $\binom{m}{\frac{k}{2}}\binom{m}{\frac{k}{2}}\frac{(\frac{k}{2})!(\frac{k}{2}-1)!}{2}$
	
	\section{8.2.1)a)}
	
	$c_n$ (kružnice o $n$ vrcholech)
	
	Skóre: $(\underbrace{2;2;...;2}_{n\times})$
	
	\section{8.2.1)b)}
	
	Cesta délky $n$
	
	Skóre: $(1;\underbrace{2;...;2}_{(n-2)\times};1)$
	
	\section{8.2.1)c)}
	
	$K_n$ (úplný graf o $n$ vrcholech)
	
	Skóre: $(\underbrace{n;n;...;n}_{n\times})$
	
	\section{8.2.1)d)}
	
	$K_{m;n}$
	
	Skóre: $(\underbrace{m;...;m}_{n\times};\underbrace{n;...;n}_{m\times})$
	
	\section{8.2.5}
	
	$(5;5;5;5;5;6;6;6;6)$
	
	$(5;5;4;4;4;5;5;5)$
	
	$(5;5;3;3;3;4;4)$
	
	$(5;5;2;2;2;3)$
	
	$(2;2;2;3;5;5)$
	
	$(1;1;1;2;4)$
	
	$(1)$
	
	\section{8.2.3}
	
	
	
	\tikzset{every picture/.style={line width=0.75pt}} %set default line width to 0.75pt        
	
	\begin{tikzpicture}[x=0.75pt,y=0.75pt,yscale=-1,xscale=1]
		%uncomment if require: \path (0,583); %set diagram left start at 0, and has height of 583
		
		%Shape: Circle [id:dp8905851969086387] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (121.33,318.83) .. controls (121.33,316.16) and (123.5,314) .. (126.17,314) .. controls (128.84,314) and (131,316.16) .. (131,318.83) .. controls (131,321.5) and (128.84,323.67) .. (126.17,323.67) .. controls (123.5,323.67) and (121.33,321.5) .. (121.33,318.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp4403399812067117] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (116,383.5) .. controls (116,380.83) and (118.16,378.67) .. (120.83,378.67) .. controls (123.5,378.67) and (125.67,380.83) .. (125.67,383.5) .. controls (125.67,386.17) and (123.5,388.33) .. (120.83,388.33) .. controls (118.16,388.33) and (116,386.17) .. (116,383.5) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da6983278785891143] 
		\draw    (120.83,383.5) -- (126.17,318.83) ;
		%Straight Lines [id:da0689143209310159] 
		\draw    (186.17,390.83) -- (120.83,383.5) ;
		%Shape: Circle [id:dp3753625689833646] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (181.33,390.83) .. controls (181.33,388.16) and (183.5,386) .. (186.17,386) .. controls (188.84,386) and (191,388.16) .. (191,390.83) .. controls (191,393.5) and (188.84,395.67) .. (186.17,395.67) .. controls (183.5,395.67) and (181.33,393.5) .. (181.33,390.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp24363677584213828] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (120.67,255.5) .. controls (120.67,252.83) and (122.83,250.67) .. (125.5,250.67) .. controls (128.17,250.67) and (130.33,252.83) .. (130.33,255.5) .. controls (130.33,258.17) and (128.17,260.33) .. (125.5,260.33) .. controls (122.83,260.33) and (120.67,258.17) .. (120.67,255.5) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp5583260946491555] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (194,329.5) .. controls (194,326.83) and (196.16,324.67) .. (198.83,324.67) .. controls (201.5,324.67) and (203.67,326.83) .. (203.67,329.5) .. controls (203.67,332.17) and (201.5,334.33) .. (198.83,334.33) .. controls (196.16,334.33) and (194,332.17) .. (194,329.5) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da1952216409975187] 
		\draw    (126.17,318.83) -- (125.5,255.5) ;
		%Straight Lines [id:da819980725184269] 
		\draw    (198.83,329.5) -- (126.17,318.83) ;
		
		% Text Node
		\draw (201.33,274) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle 0...\ d$ vrcholů};
		% Text Node
		\draw (230,343.33) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle 1...\ d$ deg};
		
		
	\end{tikzpicture} \large\Lightning\normalsize
	
	\section{8.2.2}
	
	
	
	\tikzset{every picture/.style={line width=0.75pt}} %set default line width to 0.75pt        
	
	\begin{tikzpicture}[x=0.75pt,y=0.75pt,yscale=-1,xscale=1]
		%uncomment if require: \path (0,583); %set diagram left start at 0, and has height of 583
		
		%Shape: Circle [id:dp8905851969086387] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (121.33,318.83) .. controls (121.33,316.16) and (123.5,314) .. (126.17,314) .. controls (128.84,314) and (131,316.16) .. (131,318.83) .. controls (131,321.5) and (128.84,323.67) .. (126.17,323.67) .. controls (123.5,323.67) and (121.33,321.5) .. (121.33,318.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp4403399812067117] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (116,383.5) .. controls (116,380.83) and (118.16,378.67) .. (120.83,378.67) .. controls (123.5,378.67) and (125.67,380.83) .. (125.67,383.5) .. controls (125.67,386.17) and (123.5,388.33) .. (120.83,388.33) .. controls (118.16,388.33) and (116,386.17) .. (116,383.5) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da6983278785891143] 
		\draw    (120.83,383.5) -- (126.17,318.83) ;
		%Straight Lines [id:da0689143209310159] 
		\draw    (186.17,390.83) -- (120.83,383.5) ;
		%Shape: Circle [id:dp3753625689833646] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (181.33,390.83) .. controls (181.33,388.16) and (183.5,386) .. (186.17,386) .. controls (188.84,386) and (191,388.16) .. (191,390.83) .. controls (191,393.5) and (188.84,395.67) .. (186.17,395.67) .. controls (183.5,395.67) and (181.33,393.5) .. (181.33,390.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp24363677584213828] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (52,353.5) .. controls (52,350.83) and (54.16,348.67) .. (56.83,348.67) .. controls (59.5,348.67) and (61.67,350.83) .. (61.67,353.5) .. controls (61.67,356.17) and (59.5,358.33) .. (56.83,358.33) .. controls (54.16,358.33) and (52,356.17) .. (52,353.5) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp5583260946491555] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (194,329.5) .. controls (194,326.83) and (196.16,324.67) .. (198.83,324.67) .. controls (201.5,324.67) and (203.67,326.83) .. (203.67,329.5) .. controls (203.67,332.17) and (201.5,334.33) .. (198.83,334.33) .. controls (196.16,334.33) and (194,332.17) .. (194,329.5) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da1952216409975187] 
		\draw    (126.17,318.83) -- (56.83,353.5) ;
		%Straight Lines [id:da819980725184269] 
		\draw    (198.83,329.5) -- (126.17,318.83) ;
		%Straight Lines [id:da0915085332869916] 
		\draw    (120.83,383.5) -- (56.83,353.5) ;
		%Straight Lines [id:da5122478375095496] 
		\draw    (186.17,390.83) -- (198.83,329.5) ;
		%Shape: Circle [id:dp6826377690776757] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (304,324.83) .. controls (304,322.16) and (306.16,320) .. (308.83,320) .. controls (311.5,320) and (313.67,322.16) .. (313.67,324.83) .. controls (313.67,327.5) and (311.5,329.67) .. (308.83,329.67) .. controls (306.16,329.67) and (304,327.5) .. (304,324.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp6098263655082539] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (298.67,389.5) .. controls (298.67,386.83) and (300.83,384.67) .. (303.5,384.67) .. controls (306.17,384.67) and (308.33,386.83) .. (308.33,389.5) .. controls (308.33,392.17) and (306.17,394.33) .. (303.5,394.33) .. controls (300.83,394.33) and (298.67,392.17) .. (298.67,389.5) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da4130502172656356] 
		\draw    (303.5,389.5) -- (308.83,324.83) ;
		%Straight Lines [id:da47702235716569263] 
		\draw    (368.83,396.83) -- (303.5,389.5) ;
		%Shape: Circle [id:dp15060463043758454] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (364,396.83) .. controls (364,394.16) and (366.16,392) .. (368.83,392) .. controls (371.5,392) and (373.67,394.16) .. (373.67,396.83) .. controls (373.67,399.5) and (371.5,401.67) .. (368.83,401.67) .. controls (366.16,401.67) and (364,399.5) .. (364,396.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp8278030825220821] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (336.67,363.5) .. controls (336.67,360.83) and (338.83,358.67) .. (341.5,358.67) .. controls (344.17,358.67) and (346.33,360.83) .. (346.33,363.5) .. controls (346.33,366.17) and (344.17,368.33) .. (341.5,368.33) .. controls (338.83,368.33) and (336.67,366.17) .. (336.67,363.5) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp1791813190689613] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (376.67,335.5) .. controls (376.67,332.83) and (378.83,330.67) .. (381.5,330.67) .. controls (384.17,330.67) and (386.33,332.83) .. (386.33,335.5) .. controls (386.33,338.17) and (384.17,340.33) .. (381.5,340.33) .. controls (378.83,340.33) and (376.67,338.17) .. (376.67,335.5) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da9556022931757415] 
		\draw    (308.83,324.83) -- (341.5,363.5) ;
		%Straight Lines [id:da9987906398243596] 
		\draw    (381.5,335.5) -- (308.83,324.83) ;
		%Straight Lines [id:da7398113861975624] 
		\draw    (368.83,396.83) -- (341.5,363.5) ;
		%Straight Lines [id:da47679069305408506] 
		\draw    (368.83,396.83) -- (381.5,335.5) ;
		
		% Text Node
		\draw (34.67,341.7) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle 2$};
		% Text Node
		\draw (120.67,290.36) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle 3$};
		% Text Node
		\draw (114,398.36) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle 3$};
		% Text Node
		\draw (180.67,403.7) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle 2$};
		% Text Node
		\draw (210,308.36) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle 2$};
		% Text Node
		\draw (344.67,341.7) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle 2$};
		% Text Node
		\draw (303.33,296.36) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle 3$};
		% Text Node
		\draw (366.17,407.33) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle 3$};
		% Text Node
		\draw (299.33,401.03) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle 2$};
		% Text Node
		\draw (392.67,314.36) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle 2$};
		
		
	\end{tikzpicture}
	
	\section{8.2.4}
	
	$(4;4;1;1;1;1)$
	
	\section{9.1.1}
	
	
	
	\tikzset{every picture/.style={line width=0.75pt}} %set default line width to 0.75pt        
	
	\begin{tikzpicture}[x=0.75pt,y=0.75pt,yscale=-1,xscale=1]
		%uncomment if require: \path (0,583); %set diagram left start at 0, and has height of 583
		
		%Shape: Circle [id:dp8905851969086387] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (121.33,318.83) .. controls (121.33,316.16) and (123.5,314) .. (126.17,314) .. controls (128.84,314) and (131,316.16) .. (131,318.83) .. controls (131,321.5) and (128.84,323.67) .. (126.17,323.67) .. controls (123.5,323.67) and (121.33,321.5) .. (121.33,318.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp4403399812067117] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (82.67,418.83) .. controls (82.67,416.16) and (84.83,414) .. (87.5,414) .. controls (90.17,414) and (92.33,416.16) .. (92.33,418.83) .. controls (92.33,421.5) and (90.17,423.67) .. (87.5,423.67) .. controls (84.83,423.67) and (82.67,421.5) .. (82.67,418.83) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da0689143209310159] 
		\draw    (152.83,426.17) -- (87.5,418.83) ;
		%Shape: Circle [id:dp3753625689833646] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (148,426.17) .. controls (148,423.5) and (150.16,421.33) .. (152.83,421.33) .. controls (155.5,421.33) and (157.67,423.5) .. (157.67,426.17) .. controls (157.67,428.84) and (155.5,431) .. (152.83,431) .. controls (150.16,431) and (148,428.84) .. (148,426.17) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp24363677584213828] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (52,353.5) .. controls (52,350.83) and (54.16,348.67) .. (56.83,348.67) .. controls (59.5,348.67) and (61.67,350.83) .. (61.67,353.5) .. controls (61.67,356.17) and (59.5,358.33) .. (56.83,358.33) .. controls (54.16,358.33) and (52,356.17) .. (52,353.5) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp5583260946491555] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (194,329.5) .. controls (194,326.83) and (196.16,324.67) .. (198.83,324.67) .. controls (201.5,324.67) and (203.67,326.83) .. (203.67,329.5) .. controls (203.67,332.17) and (201.5,334.33) .. (198.83,334.33) .. controls (196.16,334.33) and (194,332.17) .. (194,329.5) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da1952216409975187] 
		\draw    (126.17,318.83) -- (56.83,353.5) ;
		%Straight Lines [id:da819980725184269] 
		\draw    (198.83,329.5) -- (126.17,318.83) ;
		%Straight Lines [id:da0915085332869916] 
		\draw    (87.5,418.83) -- (56.83,353.5) ;
		%Straight Lines [id:da5122478375095496] 
		\draw  [dash pattern={on 0.84pt off 2.51pt}]  (152.83,426.17) -- (185,397.7) ;
		%Straight Lines [id:da9038675427136431] 
		\draw  [dash pattern={on 0.84pt off 2.51pt}]  (198.33,368.36) -- (198.83,329.5) ;
		
		% Text Node
		\draw (212.67,351.36) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle \times n$};
		
		
	\end{tikzpicture}
	
	\section{9.1.2}
	
	
	
	\tikzset{every picture/.style={line width=0.75pt}} %set default line width to 0.75pt        
	
	\begin{tikzpicture}[x=0.75pt,y=0.75pt,yscale=-1,xscale=1]
		%uncomment if require: \path (0,583); %set diagram left start at 0, and has height of 583
		
		%Shape: Circle [id:dp8905851969086387] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (121.33,318.83) .. controls (121.33,316.16) and (123.5,314) .. (126.17,314) .. controls (128.84,314) and (131,316.16) .. (131,318.83) .. controls (131,321.5) and (128.84,323.67) .. (126.17,323.67) .. controls (123.5,323.67) and (121.33,321.5) .. (121.33,318.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp4403399812067117] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (82.67,418.83) .. controls (82.67,416.16) and (84.83,414) .. (87.5,414) .. controls (90.17,414) and (92.33,416.16) .. (92.33,418.83) .. controls (92.33,421.5) and (90.17,423.67) .. (87.5,423.67) .. controls (84.83,423.67) and (82.67,421.5) .. (82.67,418.83) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da0689143209310159] 
		\draw    (152.83,426.17) -- (87.5,418.83) ;
		%Shape: Circle [id:dp3753625689833646] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (148,426.17) .. controls (148,423.5) and (150.16,421.33) .. (152.83,421.33) .. controls (155.5,421.33) and (157.67,423.5) .. (157.67,426.17) .. controls (157.67,428.84) and (155.5,431) .. (152.83,431) .. controls (150.16,431) and (148,428.84) .. (148,426.17) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp24363677584213828] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (52,353.5) .. controls (52,350.83) and (54.16,348.67) .. (56.83,348.67) .. controls (59.5,348.67) and (61.67,350.83) .. (61.67,353.5) .. controls (61.67,356.17) and (59.5,358.33) .. (56.83,358.33) .. controls (54.16,358.33) and (52,356.17) .. (52,353.5) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp5583260946491555] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (187.33,354.17) .. controls (187.33,351.5) and (189.5,349.33) .. (192.17,349.33) .. controls (194.84,349.33) and (197,351.5) .. (197,354.17) .. controls (197,356.84) and (194.84,359) .. (192.17,359) .. controls (189.5,359) and (187.33,356.84) .. (187.33,354.17) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da1952216409975187] 
		\draw    (126.17,318.83) -- (56.83,353.5) ;
		%Straight Lines [id:da819980725184269] 
		\draw    (192.17,354.17) -- (126.17,318.83) ;
		%Straight Lines [id:da0915085332869916] 
		\draw    (87.5,418.83) -- (56.83,353.5) ;
		%Straight Lines [id:da5122478375095496] 
		\draw    (152.83,426.17) -- (192.17,354.17) ;
		%Straight Lines [id:da34759413919989424] 
		\draw    (325,361.7) -- (192.17,354.17) ;
		%Shape: Circle [id:dp9487516235660216] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (356.67,261.5) .. controls (356.67,258.83) and (358.83,256.67) .. (361.5,256.67) .. controls (364.17,256.67) and (366.33,258.83) .. (366.33,261.5) .. controls (366.33,264.17) and (364.17,266.33) .. (361.5,266.33) .. controls (358.83,266.33) and (356.67,264.17) .. (356.67,261.5) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp7071561205244934] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (318,361.5) .. controls (318,358.83) and (320.16,356.67) .. (322.83,356.67) .. controls (325.5,356.67) and (327.67,358.83) .. (327.67,361.5) .. controls (327.67,364.17) and (325.5,366.33) .. (322.83,366.33) .. controls (320.16,366.33) and (318,364.17) .. (318,361.5) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da8996707954097227] 
		\draw    (388.17,368.83) -- (322.83,361.5) ;
		%Shape: Circle [id:dp8319079315683604] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (383.33,368.83) .. controls (383.33,366.16) and (385.5,364) .. (388.17,364) .. controls (390.84,364) and (393,366.16) .. (393,368.83) .. controls (393,371.5) and (390.84,373.67) .. (388.17,373.67) .. controls (385.5,373.67) and (383.33,371.5) .. (383.33,368.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp5748608864618376] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (287.33,296.17) .. controls (287.33,293.5) and (289.5,291.33) .. (292.17,291.33) .. controls (294.84,291.33) and (297,293.5) .. (297,296.17) .. controls (297,298.84) and (294.84,301) .. (292.17,301) .. controls (289.5,301) and (287.33,298.84) .. (287.33,296.17) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp7250093213659203] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (422.67,296.83) .. controls (422.67,294.16) and (424.83,292) .. (427.5,292) .. controls (430.17,292) and (432.33,294.16) .. (432.33,296.83) .. controls (432.33,299.5) and (430.17,301.67) .. (427.5,301.67) .. controls (424.83,301.67) and (422.67,299.5) .. (422.67,296.83) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da6447275354237889] 
		\draw    (361.5,261.5) -- (292.17,296.17) ;
		%Straight Lines [id:da8884791135310157] 
		\draw    (427.5,296.83) -- (361.5,261.5) ;
		%Straight Lines [id:da2886067701574715] 
		\draw    (322.83,361.5) -- (292.17,296.17) ;
		%Straight Lines [id:da8383290153243497] 
		\draw    (388.17,368.83) -- (427.5,296.83) ;
		
		% Text Node
		\draw (138.67,442.03) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle n$};
		% Text Node
		\draw (233.33,411.36) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {.};
		% Text Node
		\draw (316.67,388.03) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle m$};
		
		
	\end{tikzpicture}
	
	\section{9.1.3}
	
	
	
	\tikzset{every picture/.style={line width=0.75pt}} %set default line width to 0.75pt        
	
	\begin{tikzpicture}[x=0.75pt,y=0.75pt,yscale=-1,xscale=1]
		%uncomment if require: \path (0,583); %set diagram left start at 0, and has height of 583
		
		%Shape: Circle [id:dp8905851969086387] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (172,348.83) .. controls (172,346.16) and (174.16,344) .. (176.83,344) .. controls (179.5,344) and (181.67,346.16) .. (181.67,348.83) .. controls (181.67,351.5) and (179.5,353.67) .. (176.83,353.67) .. controls (174.16,353.67) and (172,351.5) .. (172,348.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp24363677584213828] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (92.67,340.83) .. controls (92.67,338.16) and (94.83,336) .. (97.5,336) .. controls (100.17,336) and (102.33,338.16) .. (102.33,340.83) .. controls (102.33,343.5) and (100.17,345.67) .. (97.5,345.67) .. controls (94.83,345.67) and (92.67,343.5) .. (92.67,340.83) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da4570305447336127] 
		\draw  [dash pattern={on 0.84pt off 2.51pt}]  (176.83,348.83) -- (97.5,340.83) ;
		%Curve Lines [id:da10896708254029863] 
		\draw  [dash pattern={on 0.84pt off 2.51pt}]  (97.5,340.83) .. controls (123.67,369.03) and (136.83,378.83) .. (176.83,348.83) ;
		%Curve Lines [id:da996196666841463] 
		\draw  [dash pattern={on 0.84pt off 2.51pt}]  (97.5,340.83) .. controls (137.5,310.83) and (154.33,323.7) .. (176.83,348.83) ;
		
		
		
		
	\end{tikzpicture}
	
	
	$mn+ml+nl$
	
	\section{9.2.1}
	
	
	
	\tikzset{every picture/.style={line width=0.75pt}} %set default line width to 0.75pt        
	
	\begin{tikzpicture}[x=0.75pt,y=0.75pt,yscale=-1,xscale=1]
		%uncomment if require: \path (0,583); %set diagram left start at 0, and has height of 583
		
		%Shape: Circle [id:dp8905851969086387] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (172,348.83) .. controls (172,346.16) and (174.16,344) .. (176.83,344) .. controls (179.5,344) and (181.67,346.16) .. (181.67,348.83) .. controls (181.67,351.5) and (179.5,353.67) .. (176.83,353.67) .. controls (174.16,353.67) and (172,351.5) .. (172,348.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp4403399812067117] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (82.67,418.83) .. controls (82.67,416.16) and (84.83,414) .. (87.5,414) .. controls (90.17,414) and (92.33,416.16) .. (92.33,418.83) .. controls (92.33,421.5) and (90.17,423.67) .. (87.5,423.67) .. controls (84.83,423.67) and (82.67,421.5) .. (82.67,418.83) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da0689143209310159] 
		\draw    (175.5,425.5) -- (87.5,418.83) ;
		%Shape: Circle [id:dp3753625689833646] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (170.67,425.5) .. controls (170.67,422.83) and (172.83,420.67) .. (175.5,420.67) .. controls (178.17,420.67) and (180.33,422.83) .. (180.33,425.5) .. controls (180.33,428.17) and (178.17,430.33) .. (175.5,430.33) .. controls (172.83,430.33) and (170.67,428.17) .. (170.67,425.5) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp24363677584213828] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (92.67,340.83) .. controls (92.67,338.16) and (94.83,336) .. (97.5,336) .. controls (100.17,336) and (102.33,338.16) .. (102.33,340.83) .. controls (102.33,343.5) and (100.17,345.67) .. (97.5,345.67) .. controls (94.83,345.67) and (92.67,343.5) .. (92.67,340.83) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da1952216409975187] 
		\draw    (176.83,348.83) -- (175.5,425.5) ;
		%Straight Lines [id:da0915085332869916] 
		\draw    (87.5,418.83) -- (97.5,340.83) ;
		%Straight Lines [id:da4570305447336127] 
		\draw    (176.83,348.83) -- (97.5,340.83) ;
		%Straight Lines [id:da06558505031669704] 
		\draw    (97.5,340.83) -- (175.5,425.5) ;
		%Straight Lines [id:da25058750192392987] 
		\draw    (176.83,348.83) -- (87.5,418.83) ;
		
		% Text Node
		\draw (75.33,432.7) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle 1$};
		% Text Node
		\draw (128.67,430.03) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle 2$};
		% Text Node
		\draw (177.33,436.7) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle 2$};
		% Text Node
		\draw (185.33,382.03) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle 3$};
		% Text Node
		\draw (117.33,393.36) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle 3$};
		% Text Node
		\draw (187.33,334.7) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle 3$};
		% Text Node
		\draw (133.33,326.03) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle 4$};
		% Text Node
		\draw (78.67,366.7) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle 4$};
		% Text Node
		\draw (120.67,350.7) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle 4$};
		% Text Node
		\draw (82,319.36) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {$\displaystyle 4$};
		
		
	\end{tikzpicture}
	
	Cyklus bez spojení $\{1;n\}$ $\displaystyle\sum_{i=2}^{n}i$
	
	\section{9.2.2}
	
	$(1;k)$ kde $k$ jde přes $<2;n>$
	
	$\displaystyle\sum_{i=2}^{n}1+i$
	
	\section{9.4.1}
	
	
	
	\tikzset{every picture/.style={line width=0.75pt}} %set default line width to 0.75pt        
	
	\begin{tikzpicture}[x=0.75pt,y=0.75pt,yscale=-1,xscale=1]
		%uncomment if require: \path (0,583); %set diagram left start at 0, and has height of 583
		
		%Shape: Circle [id:dp8905851969086387] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (172,348.83) .. controls (172,346.16) and (174.16,344) .. (176.83,344) .. controls (179.5,344) and (181.67,346.16) .. (181.67,348.83) .. controls (181.67,351.5) and (179.5,353.67) .. (176.83,353.67) .. controls (174.16,353.67) and (172,351.5) .. (172,348.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp4403399812067117] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (82.67,418.83) .. controls (82.67,416.16) and (84.83,414) .. (87.5,414) .. controls (90.17,414) and (92.33,416.16) .. (92.33,418.83) .. controls (92.33,421.5) and (90.17,423.67) .. (87.5,423.67) .. controls (84.83,423.67) and (82.67,421.5) .. (82.67,418.83) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da0689143209310159] 
		\draw    (175.5,425.5) -- (87.5,418.83) ;
		%Shape: Circle [id:dp3753625689833646] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (170.67,425.5) .. controls (170.67,422.83) and (172.83,420.67) .. (175.5,420.67) .. controls (178.17,420.67) and (180.33,422.83) .. (180.33,425.5) .. controls (180.33,428.17) and (178.17,430.33) .. (175.5,430.33) .. controls (172.83,430.33) and (170.67,428.17) .. (170.67,425.5) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp24363677584213828] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (92.67,340.83) .. controls (92.67,338.16) and (94.83,336) .. (97.5,336) .. controls (100.17,336) and (102.33,338.16) .. (102.33,340.83) .. controls (102.33,343.5) and (100.17,345.67) .. (97.5,345.67) .. controls (94.83,345.67) and (92.67,343.5) .. (92.67,340.83) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da1952216409975187] 
		\draw    (176.83,348.83) -- (175.5,425.5) ;
		%Straight Lines [id:da0915085332869916] 
		\draw    (87.5,418.83) -- (97.5,340.83) ;
		%Straight Lines [id:da4570305447336127] 
		\draw    (176.83,348.83) -- (97.5,340.83) ;
		%Straight Lines [id:da06558505031669704] 
		\draw    (97.5,340.83) -- (175.5,425.5) ;
		%Shape: Circle [id:dp772384167336841] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (253.33,356.17) .. controls (253.33,353.5) and (255.5,351.33) .. (258.17,351.33) .. controls (260.84,351.33) and (263,353.5) .. (263,356.17) .. controls (263,358.84) and (260.84,361) .. (258.17,361) .. controls (255.5,361) and (253.33,358.84) .. (253.33,356.17) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da12951721331061683] 
		\draw    (256.83,432.83) -- (168.83,426.17) ;
		%Shape: Circle [id:dp836348318743009] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (252,432.83) .. controls (252,430.16) and (254.16,428) .. (256.83,428) .. controls (259.5,428) and (261.67,430.16) .. (261.67,432.83) .. controls (261.67,435.5) and (259.5,437.67) .. (256.83,437.67) .. controls (254.16,437.67) and (252,435.5) .. (252,432.83) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da17889569466665178] 
		\draw    (258.17,356.17) -- (256.83,432.83) ;
		%Straight Lines [id:da43295569205773954] 
		\draw    (258.17,356.17) -- (178.83,348.17) ;
		%Straight Lines [id:da5613585471567473] 
		\draw    (178.83,348.17) -- (256.83,432.83) ;
		%Shape: Circle [id:dp7966462303226312] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (336.67,363.5) .. controls (336.67,360.83) and (338.83,358.67) .. (341.5,358.67) .. controls (344.17,358.67) and (346.33,360.83) .. (346.33,363.5) .. controls (346.33,366.17) and (344.17,368.33) .. (341.5,368.33) .. controls (338.83,368.33) and (336.67,366.17) .. (336.67,363.5) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da8713433867236675] 
		\draw    (340.17,440.17) -- (252.17,433.5) ;
		%Shape: Circle [id:dp7926345905494696] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (335.33,440.17) .. controls (335.33,437.5) and (337.5,435.33) .. (340.17,435.33) .. controls (342.84,435.33) and (345,437.5) .. (345,440.17) .. controls (345,442.84) and (342.84,445) .. (340.17,445) .. controls (337.5,445) and (335.33,442.84) .. (335.33,440.17) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da8979436085318087] 
		\draw    (341.5,363.5) -- (340.17,440.17) ;
		%Straight Lines [id:da4604800170485197] 
		\draw    (341.5,363.5) -- (262.17,355.5) ;
		%Straight Lines [id:da29308305458574235] 
		\draw    (262.17,355.5) -- (340.17,440.17) ;
		%Straight Lines [id:da359035657975328] 
		\draw    (421.5,447.5) -- (333.5,440.83) ;
		%Shape: Circle [id:dp4039327245597881] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (416.67,447.5) .. controls (416.67,444.83) and (418.83,442.67) .. (421.5,442.67) .. controls (424.17,442.67) and (426.33,444.83) .. (426.33,447.5) .. controls (426.33,450.17) and (424.17,452.33) .. (421.5,452.33) .. controls (418.83,452.33) and (416.67,450.17) .. (416.67,447.5) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da5019027674872352] 
		\draw    (343.5,362.83) -- (421.5,447.5) ;
		%Curve Lines [id:da9927779403166035] 
		\draw    (97.5,340.83) .. controls (144.33,304.36) and (273.67,290.36) .. (341.5,363.5) ;
		
		
		
		
	\end{tikzpicture}
	
	\section{9.3.2}
	
	
	
	\tikzset{every picture/.style={line width=0.75pt}} %set default line width to 0.75pt        
	
	\begin{tikzpicture}[x=0.75pt,y=0.75pt,yscale=-1,xscale=1]
		%uncomment if require: \path (0,583); %set diagram left start at 0, and has height of 583
		
		%Shape: Circle [id:dp4403399812067117] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (184.67,409.5) .. controls (184.67,406.83) and (186.83,404.67) .. (189.5,404.67) .. controls (192.17,404.67) and (194.33,406.83) .. (194.33,409.5) .. controls (194.33,412.17) and (192.17,414.33) .. (189.5,414.33) .. controls (186.83,414.33) and (184.67,412.17) .. (184.67,409.5) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da0689143209310159] 
		\draw    (277.5,416.17) -- (189.5,409.5) ;
		%Shape: Circle [id:dp3753625689833646] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (272.67,416.17) .. controls (272.67,413.5) and (274.83,411.33) .. (277.5,411.33) .. controls (280.17,411.33) and (282.33,413.5) .. (282.33,416.17) .. controls (282.33,418.84) and (280.17,421) .. (277.5,421) .. controls (274.83,421) and (272.67,418.84) .. (272.67,416.17) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp24363677584213828] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (194.67,331.5) .. controls (194.67,328.83) and (196.83,326.67) .. (199.5,326.67) .. controls (202.17,326.67) and (204.33,328.83) .. (204.33,331.5) .. controls (204.33,334.17) and (202.17,336.33) .. (199.5,336.33) .. controls (196.83,336.33) and (194.67,334.17) .. (194.67,331.5) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da0915085332869916] 
		\draw    (189.5,409.5) -- (199.5,331.5) ;
		%Straight Lines [id:da06558505031669704] 
		\draw    (199.5,331.5) -- (277.5,416.17) ;
		%Straight Lines [id:da5906871545069223] 
		\draw    (199.5,331.5) -- (111.5,324.83) ;
		%Shape: Circle [id:dp7216362370803109] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (106.67,324.83) .. controls (106.67,322.16) and (108.83,320) .. (111.5,320) .. controls (114.17,320) and (116.33,322.16) .. (116.33,324.83) .. controls (116.33,327.5) and (114.17,329.67) .. (111.5,329.67) .. controls (108.83,329.67) and (106.67,327.5) .. (106.67,324.83) -- cycle ;
		%Shape: Circle [id:dp9845427705667538] 
		\draw  [fill={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ,fill opacity=1 ] (273.33,308.17) .. controls (273.33,305.5) and (275.5,303.33) .. (278.17,303.33) .. controls (280.84,303.33) and (283,305.5) .. (283,308.17) .. controls (283,310.84) and (280.84,313) .. (278.17,313) .. controls (275.5,313) and (273.33,310.84) .. (273.33,308.17) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da8182385830405032] 
		\draw    (278.17,308.17) -- (189.5,409.5) ;
		%Straight Lines [id:da7764689636521509] 
		\draw    (278.17,308.17) -- (199.5,331.5) ;
		%Curve Lines [id:da28693068545820766] 
		\draw [color={rgb, 255:red, 252; green, 0; blue, 0 }  ,draw opacity=1 ]   (111.5,324.83) .. controls (151.5,294.83) and (149.5,439.5) .. (189.5,409.5) ;
		%Curve Lines [id:da8687863541755925] 
		\draw [color={rgb, 255:red, 252; green, 0; blue, 0 }  ,draw opacity=1 ]   (111.5,324.83) .. controls (111,447.03) and (237.5,446.17) .. (277.5,416.17) ;
		%Curve Lines [id:da2789722373889274] 
		\draw [color={rgb, 255:red, 252; green, 0; blue, 0 }  ,draw opacity=1 ]   (111.5,324.83) .. controls (189.67,264.36) and (393,231.7) .. (277.5,416.17) ;
		%Curve Lines [id:da05936889826008973] 
		\draw [color={rgb, 255:red, 252; green, 0; blue, 0 }  ,draw opacity=1 ]   (189.5,409.5) .. controls (209.67,359.03) and (232.33,334.36) .. (278.17,308.17) ;
		%Straight Lines [id:da6193115714995507] 
		\draw    (360.33,315.7) -- (255.27,343.19) ;
		\draw [shift={(253.33,343.7)}, rotate = 345.34] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da2446693598292078] 
		\draw    (360.33,315.7) -- (259.68,381.27) ;
		\draw [shift={(258,382.36)}, rotate = 326.92] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		
		% Text Node
		\draw (364.67,306.7) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Nezajímají nás};
		
		
	\end{tikzpicture}
	
	Nalezneme kostru a v té he. kružnici (ta existuje).
	
	\section{9.3.3}
	
	Každou hranu musím projít alespoň jednou a nemohu udělat eukleidovský tah.
	
	\chapter{Základy}
	
	\section{Úvodní informace}
	
	Matoušek Nešetřil: Kapitoly z diskrétní matematiky (oranžová)
	
	Přednášející: Ida Kantor
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
		
	
	
	
\end{document}